{
    "question": "apa maksud dari \"sepi ing pamrih,Rame ing gawe\"? (mapel:ppkn) tolong jawab dong, hehehe terimakasih :)\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Sepi ing pamrih=tenang di pamrih</p><p>Rame ing gawe\"?=Kebisingan dalam pembuatan \u201d?</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><h3>Semoga bermanfaat dan membantu klo kamu dapat nilai 100% jadikan jawaban terbaik ya;)</h3><p></p><h2>Owh iya ini saya artikan dari bahasa Jawa ke bahasa Indonesia^-^</h2>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>asu kowe</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-langkah-langkah-konkrit-yang-dapat-dilakukan-untuk-menga-921",
            "question": "Tuliskan langkah langkah konkrit yang dapat dilakukan untuk mengatasi berbagai ancaman dalam membangun integrasi nasional dalam    1. lingkungan keluarga,\r\n2. sekolah,\r\n3. lingkungan sekitar tempat tinggal serta \r\n4. bangsa! \r\n\r\nmasing masing 6\u200b!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>1.keluarga :</p><p></p><p>-menghargai atau tidak mengganggu anggota keluarga yang sedang beribadah.</p><p></p><p>-menghargai hak dan kewajiban anggota keluarga yang lain</p><p></p><p>-saling membantu apabila ada anggota keluarga yang sedang kesusahan.</p><p></p><p>-Menjaga persatuan dan kesatuan antar keluarga.</p><p></p><p>-Tidak melanggar peraturan yang sudah ditentukan dalam lingkungan keluarga.</p><p></p><p>-Saling menyayangi dalam satu sama lain antar keluarga.</p><p></p><p>2.lingkungan sekolah:</p><p></p><p>-menghargai teman yang berbeda agama, ras ataupun suku</p><p></p><p>-tidak mengejek atau menghina teman yang memiliki kekurangan fisik</p><p></p><p>-saling membantu antarteman dalam kebaikan.</p><p></p><p>-Membuang sampah pada tempat sampah</p><p></p><p>-Berbagai ilmu untuk teman yang kurang paham</p><p></p><p>-Mendengarkan guru yang sedang mengajar</p><p></p><p>3.lingkungan sekitar tempat tinggal serta:</p><p></p><p>-saling menghargai sesama masyarakat yang tinggal dilingkungan tersebut.</p><p></p><p>-menghormati setiap perbedaan dalam masyarakat seperti agama, suku, ras, kepercayaan dan lain</p><p></p><p>-menjaga persatuan dan kesatuan antar sesama masyarakat</p><p></p><p>-mengambil keputusan bersama dengan musyawarah</p><p></p><p>-menciptakan suasana damai dan rukun</p><p></p><p>-ikut kerja bakti</p><p></p><p>Maaf yang nomor 4 nya itu negara atau bangsa? </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-pendapatmu-mengapa-bangsa-portugis-dan-belanda-melakukan-600",
            "question": "Berikan pendapatmu mengapa bangsa portugis dan belanda melakukan penjajahan ke negara aisa termasuk indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:tujuan bangsa Eropa termasuk Belanda melakukan penjajahan ke negara-negara di Asia adalah untuk \u00a0mengambil alih perdagangan dan menguasai wilayah penghasil rempah-rempah. </strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bangsa Eropa termasuk Belanda melakukan penjajahan ke negara-negara di Asia, awalnya adalah untuk mencari rempah-rempah, yang saat itu merupakan komoditas yang sangat berharga dan menguntungkan. Rempah-rempah menjadi salah satu alasan terbesar Bangsa Eropa datang ke negara-negara di Asia, seperti Indonesia. Rempah-rempah yang dijual ke Eropa asal Indonesia ternyata dijual sangat tinggi. Hal ini karena sudah melalui pihak ketika. Untuk itu, Bangsa Eropa seperti Belanda ingin mengambil rempah-rempah langsung dari wilayah Indonesia. Mereka tidak hanya berdagang, melainkan juga mengambil alih perdagangan dan menguasai wilayah di Indonesia penghasil rempah-rempah. </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>untuk mengambil alih perdagangan dan juga menguasai wilayah penghasil rempah-rempah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-jangkrik-adalah-salah-satu-hewan-yang-dapat-dibudidayakan-seba-371",
            "question": "3. Jangkrik adalah salah satu hewan yang    dapat dibudidayakan sebagai satwa\r\nharapan Jenis Grylulus testaclus banyak\r\ndibudidayakan sebagai pakan burung dan\r\nikan. Dengan mengkonsumsi jangkrik\r\nmaka....\r\nA burung yang makan jangkrik akan\r\nrajin berkicau, ikan yang makan\r\njangkrik tubuhnya menjadi indah\r\nberkilau\r\nB. burung yang makan jangkrik akan\r\nrajin berkicau, ikan yang makan\r\njangkrik tubuhnya menjadi besar\r\nC. burung yang makan jangkrik akan\r\nmemiliki kulit yang bercahaya, ikan\r\nyang\r\nmakan jangkrik tubuhnya\r\nmenjadi indah berkilau\r\nD burung yang makan jangkrik akan\r\nmeiliki bulu yang indah, ikan yang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C...............................................</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>C. Burung yang makan jangkrikakan memiliki kulit yang bercahaya,ikan yang makan jangkrik tubuhnya menjadi indah dan berkilau....</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p><p>Maaf kalau salah.........</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-unsur-unsur-terbentuknya-negara-yang-sangat-berdampak-pada-kek-689",
            "question": "5. Unsur-unsur terbentuknya negara yang sangat berdampak pada kekuatan kedaulatan    negara adalah....\r\nb. wilayah\r\nc. pemerintahan\r\na.rakyat\r\nd.kedaulatan \r\ne.landasan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Rakyat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikanlah-priodisasi-perjuangan-bangsa-indonesia-dari-sebelum-me-682",
            "question": "Uraikanlah priodisasi perjuangan bangsa indonesia dari sebelum merdeka sampai sekarang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ya ndak tau kok tanya saya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tanya bapak!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-prinsip-kebangsaan-hukum-agaria-251",
            "question": "Apa prinsip kebangsaan hukum agaria?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>KURANG TAU DEH HEHE MAAF YAA:(</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-hak-yang-diperoleh-anak-di-lingkungan-keluarga-526",
            "question": "Sebutkan 2 hak yang diperoleh anak di lingkungan keluarga!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendapat keluarga utuh </p><p>mendqpat hadiah dari orang tua</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kak kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h3>Sebutkan 2 hak yang diperoleh anak di Lingkungan Keluarga :</h3><ul><li>Memperoleh kasih sayang orang tua</li><li>Memperoleh makanan dan minuman dari orang tua</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yang-merupakan-unsur-rumah-adalah-a-bidang-b-motif-c-bent-861",
            "question": "Berikut yang merupakan unsur rumah adalah a bidang B motif C bentuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>c</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>moga membantu mksh dah ble</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "birama-adalah-tolong-jawab-930",
            "question": "Birama adalah\r\n\r\ntolong jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><u>Birama adalah suatu tanda untuk menunjukkan jumlah ketukan dalam satu ruas birama.</u></strong></p><p></p><p> Satu ruas birama ditunjukkan oleh batas-batas garis vertikal yang disebut garis birama. Hal ini terlihat dalam musik diantonis. Namun, dalam musik pentatonis penggunaan garis birama jarang ditemui. Dalam tangga nada diantonis, petak-petak yang dibatasi garis birama disebut ruas birama.</p><p>Tiap birama dalam musik mempunyai tekanan suara yang teratur yang disebut <em>arsis </em>dan <em>aksen.</em><em> </em></p><p><strong>Arsis </strong>adalah birama yang ringan. <strong>Aksen</strong> adalah birama yang kuat</p><p></p><p><strong>Birama </strong><strong>terdiri </strong><strong>atas </strong><strong>beraneka </strong><strong>macam,</strong><strong> </strong><strong>di </strong><strong>antaranya</strong><strong> </strong><strong>birama </strong><strong>2</strong><strong>/</strong><strong>4</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>3</strong><strong>/</strong><strong>4</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>4</strong><strong>/</strong><strong>4</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>dan </strong><strong>6</strong><strong>/</strong><strong>8</strong><strong>.</strong></p><p></p><p> <strong>a.</strong><strong> </strong><strong>Birama</strong></p><p>Birama 2/4, artinya tiap birama terdiri atas dua ketukan. Contoh lagu Nusantara yang berbirama 2/4 adalah sebagai berikut :</p><ul><li>Cik Cik Periok dari Kalimantan Barat</li><li>Ampar-Ampar Pisang dari Kalimantan Selatan</li><li>Manuk Dadali dari Jawa Barat</li></ul><p> <strong>b</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Birama </strong><strong>3</strong><strong>/</strong><strong>4</strong></p><p>Birama 3/4, artinya tiap birama terdiri atas tiga ketukan. Contoh lagu Nusantara yang berbirama 3/4 adalah sebagai berikut : </p><ul><li>Burung Tantina dari Maluku </li><li>Tumpi Wahyu dari Kalimantan Tengah</li><li>Burung Kakaktua dari Maluku</li><li>Lisoi dari Tapanuli</li></ul><p><strong> </strong><strong>c</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Birama </strong><strong>4</strong><strong>/</strong><strong>4</strong><strong> </strong></p><p>Birama 4/4, artinya tiap birama terdiri atas empat ketukan. Contoh lagu yang berbirama 4/4 adalah sebagai berikut : </p><ul><li>Bungong Jeumpa dari Aceh</li><li>Butet dari Tapanuli </li><li>Injit Injit Semut dari Sumatera Timur</li><li>Ayam Den Lapeh dari Sumatera Barat </li><li>Jali-Jali dari Jakarta</li></ul><p><strong> </strong><strong>d.</strong><strong> </strong><strong>Birama </strong><strong>6</strong><strong>/</strong><strong>8</strong></p><p>Birama 6/8, artinya tiap birama terdiri atas 6 ketukan. Lagu yang menggunakan birama ini. contohnya Naik-Naik ke Puncak Gunung dari Maluku.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3><em><u>Semoga</u></em><em><u> </u></em><em><u>Membantu</u></em><em><u> </u></em><em><u>^_^</u></em></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-bagaimana-kewenangan-hak-atas-tanah-yang-berstatus-tanah-negar-290",
            "question": "3. Bagaimana kewenangan hak atas tanah yang berstatus tanah Negara lalu dapat dimiliki oleh masyarakat dengan status hak milik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tanah yang dikuasai Negara bisa dimohonkan hak milik. Ketentuan dan tata caranya diatur dalam Peraturan Menteri Negara Agraria/Kepala Badan Pertanahan Nomor 9 Tahun 1999 tentang Tata Cara Pemberian dan Pembatalan Hak Atas Tanah Negara dan Hak Pengelolaa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}